% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=fedae&id=4C32-2&n=3&d=10
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Conversion
	\begin{exercice}[Source=Mathalea,Calculatrice=false, Titre=.]
		Compléter : \begin{enumerate}
			\item $1{,}8\times10^{8}~\mu\text{m} = 1{,}8~\ldots\ldots~\text{m}$
			\item $3{,}1\times10^{20}~\text{MWh} = 3{,}1~\ldots\ldots~\text{Wh}$
			\item $237{,}3\times10^{14}~\text{g} = 237{,}3~\ldots\ldots~\text{t}$
	\end{enumerate}
	\end{exercice}
\begin{Solution}
	\begin{enumerate}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Il faut 1 million de $\mu\text{m}$ pour 1 m, on va donc diviser par 1 million, c'est-à-dire multiplier par $10^{-6}$.\\$1{,}8\times10^{8}~\mu\text{m} = 1{,}8\times10^{8}\times10^{-6}~\text{m} = 1{,}8\times10^{8+(-6)}~\text{m}  = 1{,}8\times10^{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}}~\text{m}$\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}1 MWh, c'est 1 million de watts-heure, on va donc multiplier par 1 million, c'est-à-dire multiplier par $10^{6}$.\\$3{,}1\times10^{20}~\text{MWh} = 3{,}1\times10^{20}\times10^{6}~\text{Wh} = 3{,}1\times10^{20+6}~\text{Wh}  = 3{,}1\times10^{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{26}}}~\text{Wh}$\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Il faut 1 million de grammes pour 1 tonne, on va donc diviser par 1 million, c'est-à-dire multiplier par $10^{-6}$.\\$237{,}3\times10^{14}~\text{g} = 237{,}3\times10^{14}\times10^{-6}~\text{t} = 237{,}3\times10^{14+(-6)}~\text{t}  = 237{,}3\times10^{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}}~\text{t}$\end{minipage}
	\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	

	Pour adapter les unités des grandeurs que l'on mesure, aux puissances de 10, les physiciens, chimistes, biologistes, économistes, .., ont souvent recours aux préfixes :
\footnotesize	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c||c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			&&&&&&&&&&&&\\
			$10^6$&$10^5$&$10^4$&$10^3$&$10^2$&$10^1$&$10^0$&$10^{-1}$&$10^{-2}$&$10^{-3}$&$10^{-4}$&$10^{-5}$&$10^{-6}$\\
			&&&&&&&&&&&&\\
			\hline
			&&&&&&&&&&&&\\
			Mega&&&kilo&hecto&déca&&déci&centi&milli&&&micro\\
			&&&&&&&&&&&&\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\normalsize
		\begin{center}
		On pourra utiliser aussi :  $10^9$ pour  \textbf{giga}  noté $\mathrm{G}$ et $10^{12}$ pour \textbf{téra} noté $\mathrm{T}$ \\
			ou pour l'infiniment petit :  $10^{-9}$  pour \textbf{nano} noté $\mathrm{n}$ et	  $10^{-12}$  pour \textbf{pico}  noté $\mathrm{p}$ \\
				
		
		\end{center}

\end{Indice}
\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
		\item $1{,}8\times10^{8}~\mu\text{m} = 1{,}8\times10^{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}}~\text{m}$
		\item $3{,}1\times10^{20}~\text{MWh} =  3{,}1\times10^{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{26}}}~\text{Wh}$
		\item $237{,}3\times10^{14}~\text{g} = 237{,}3\times10^{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}}~\text{t}$
	\end{enumerate}
\end{Reponse}